'รถร่วม'ลุยขอปรับขึ้นค่าโดยสาร

วันอังคารที่ 4 เมษายน พ.ศ.2543
'รถร่วม'ลุยขอปรับขึ้นค่าโดยสาร


• 10สตางค์/กม. 
•  ไม่รอคูปองน้ำมัน

เจ๊เกียว ไม่รอคูปองน้ำมันจี้คมนาคมขอปรับขึ้นค่าโดยสาร 10 สตางค์ต่อกิโลเมตรทุกเส้นทางทั่วประเทศ 
อ้างทนแบกรับต้นทุนไม่ไหว ระบุขณะนี้ ยังไม่มีแผนหยุดเดินรถ เพราะเกรงจะกระทบกับประชาชน

นางสุจินดา เชิดชัย นายกสมาคมผู้ประกอบการรถยนต์โดยสาร หรือรถร่วม บขส.ได้ร่วมประชุมกับตัวแทนผู้ประกอบการทั่วประเทศ 
ซึ่งมีรถในสังกัดกว่าหมื่นคันที่ ก.คมนาคม หลังจากนั้น ได้เข้ายื่นหนังสือต่อนายสนธยา 
คุณปลื้ม รมช. คมนาคม ผ่านทางนายสง่า ธนสงวนวงศ์ ผู้ช่วยเลขานุการรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคม 
เพื่อให้ช่วยเหลือจากผลกระทบจากราคาน้ำมันที่ปรับตัวสูงขึ้น

นางสุจินดา กล่าวว่า ผู้ประกอบการได้หารือร่วมกันแล้วเห็นว่าทุกราย ได้รับผลกระทบจากราคาน้ำมันที่ปรับสูงขึ้น 
ซึ่งมีผลต่อค่าใช้จ่ายในส่วนอื่นๆ ทั้งค่าอะไหล่ และค่าแรงงาน ดังนั้น จึงทำหนังสือถึงกระทรวงคมนาคม 
เพื่อขอให้ปรับค่าโดยสารขึ้น 10 สตางค์ต่อกิโลเมตรทุกเส้นทางทั่วประเทศ โดยเฉพาะรถในจังหวัด 
หรือระยะสั้นที่มีต้นทุนการให้บริการที่สูงมาก และในวันที่ 7 เมษายนนี้ มีนัดที่จะเข้ายื่นหนังสืออีกครั้งต่อนายสุเทพ 
เทือก-สุบรรณ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมเช่นกัน

อย่างไรก็ตาม แม้ผู้ประกอบการจะได้มีการเรียกร้องให้รัฐปรับอัตราค่าโดยสารขึ้นให้และยังไม่มีการตอบสนอง 
แต่ผู้ประกอบการก็ยืนยันว่ายังไม่มีแผนที่จะหยุดเดินรถ เพราะจะกระทบต่อประชาชน 
ทั้งนี้ รัฐบาลไม่ควรเกรงว่าจะเสียความน่าเชื่อถือ หรือเสียเครดิตจากการขึ้นราคา 
แต่รัฐบาลควรจะกลัวเสียเครดิตจากการที่ผู้ประกอบการขับรถไม่ดี ไม่มีความรับผิดชอบ 
หรือไม่ดูแลผู้โดยสารกรณีเกิดอุบัติเหตุมากกว่า ขณะนี้ มีทุนจดทะเบียน 4 ล้านบาท 
โดยการเรียกเก็บจากรถร่วมที่เป็นสมาชิกคันละ 5,000 บาท หากผู้โดยสารประสบอุบัติเหตุถึงชีวิต 
จะได้รับเงินช่วยเหลือ 100,000 บาท

นายกสมาคมผู้ประกอบการรถยนต์โดยสาร กล่าวด้วยว่า ในช่วงเทศกาลสงกรานต์นี้ คาดว่าจะมีจำนวนผู้โดยสารน้อยกว่าปีที่ผ่านมา 
เพราะคนในต่างจังหวัดส่วนใหญ่เดินทางกลับบ้านตั้งแต่ช่วงเลือกตั้งสมาชิกวุฒิสภาเมื่อเดือนมีนาคม 
อย่างไรก็ตาม ผู้โดยสารควรจองตั๋วล่วงหน้า และหากบุคคลใดไม่สามารถเดินทางได้ ทางสมาคมรถร่วม 
บขส.จะมีประชาสัมพันธ์แจ้งเหตุผลให้ทราบ

ทางด้านนายสง่า เปิดเผยถึง การเข้ายื่นหนังสือของผู้ประกอบการรถร่วมว่า มีการยื่นหนังสือขอความช่วยเหลือจากกระทรวงคมนาคมใน 
2 ประเด็น คือในเรื่องการช่วยเหลือชดเชยค่าน้ำมัน และการขอปรับค่าโดยสาร ซึ่งตนก็เห็นใจผู้ประกอบการที่ราคาน้ำมันสูงขึ้น 
แต่ในประเด็นแรกเป็นเรื่องระดับนโยบายของรัฐบาล ซึ่งดูแลโดยคณะกรรมการกำกับนโยบายพลังงานแห่งชาติ 
(กพช.) โดยกระทรวงคมนาคมได้เสนอข้อมูล และเสนอขอความช่วยเหลือในลักษณะคูปองชดเชยราคาน้ำมันไปแล้ว 
ส่วนประเด็นขอปรับค่าโดยสารก็จะรับข้อเสนอไว้ และมอบหมายให้กรมการขนส่งทางบกไปพิจารณาต้นทุนที่เหมาะสมต่อไป

Krungthep Turakij Newspaper
